\subsection{Matrizenmultiplikation}

\subsection{Matrix invertieren}
	\subsubsection{Allgemein}

    \[
    \left(
    \begin{matrix}
    1 & 2 \\
    3 & 4
    \end{matrix}
    \, \middle\vert \,
    \begin{matrix}
    1 & 0 \\
    0 & 1
    \end{matrix}
    \right) 
    \Leftrightarrow
    \left(
    \begin{matrix}
    1 & 2 \\
    0 & -2
    \end{matrix}
    \, \middle\vert \,
    \begin{matrix}
    1  & 0 \\
    -3 & 1
    \end{matrix}
    \right) 
    \Leftrightarrow
    \left(
    \begin{matrix}
    1 & 2 \\
    0 & 1
    \end{matrix}
    \, \middle\vert \,
    \begin{matrix}
    1          & 0 \\
    \frac{3}{2} & -\frac{1}{2}
    \end{matrix}
    \right) 
    \Leftrightarrow
    \left(
    \begin{matrix}
    1 & 0 \\
    0 & 1
    \end{matrix}
    \, \middle\vert \,
    \begin{matrix}
    -2         & 1 \\
    \frac{3}{2} & -\frac{1}{2}
    \end{matrix}
    \right) 
    \]

	\subsubsection{Speziell für 2x2}

    $
    A = 
    \begin{pmatrix}
    a & b \\
    c & d
    \end{pmatrix}
    $

    $
    A^{-1} = \frac{1}{a*d - b*c} *
    \begin{pmatrix}
    d  & -b \\
    -c & a
    \end{pmatrix}
    $

    $
    A = 
    \begin{pmatrix}
    1 & 2 \\
    3 & 4
    \end{pmatrix}
    $

    $
    A^{-1} = \frac{1}{1*4 - 3*4} *
    \begin{pmatrix}
    4  & -2 \\
    -3 & 1
    \end{pmatrix}
    =
    \begin{pmatrix}
    -2         & 1 \\
    \frac{3}{2} & -\frac{1}{2}
    \end{pmatrix}
    $

\subsection{Arten von Matrizen}

  \subsubsection{Diagonal Matrizen}

    Eigenschaften \textit{diagonaler} Matrizen sind:
    \begin{enumerate}
    \item $n \times n$
    \item Alle elemente außer der Hauptdiagonalen sind 0
    \item $A = A^T$
    \end{enumerate}

  \subsubsection{Orthogonale Matrizen}

    Eigenschaften \textit{orthogonaler} Matrizen sind:
    \begin{enumerate}
    \item Die Basisvektoren der Spalten sind senkrecht zueinander
    \item $A^{-1} = A^T$
    \item $|det A| = 1$
    \end{enumerate}

  \subsubsection{Orthonormale Matrizen}

    Eigenschaften \textit{orthonormaler} Matrizen sind:
    \begin{enumerate}
    \item Alle Eigenschaften der orthogonalen Matrix
    \item Auf Länge 1 normiert
    \end{enumerate}

\subsection{Normen}
  \subsubsection{Spaltensummennorm}
  \subsubsection{Zeilensummennorm}
  \subsubsection{Frobeniusnorm}
  \subsubsection{Spektralnorm}

\subsection{Nullraum einer Matrix}
